<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>スマホの基本/スマホ契約 on あむふぉん -ガジェット-</title>
    <link>https://www.gadget-amphone.com/custom_categories/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E5%A5%91%E7%B4%84/</link>
    <description>Recent content in スマホの基本/スマホ契約 on あむふぉん -ガジェット-</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language><atom:link href="https://www.gadget-amphone.com/custom_categories/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E5%A5%91%E7%B4%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>スマホ契約</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/contract_smartphone/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:16:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/contract_smartphone/</guid>
      <description>はじめに スマホの契約はちょっと難しいけど、大切なことを分かりやすく説明するね！
まとめると スマホの契約は4つの部分からなるよ。最近は「月額通信料金」と「スマホ本体代」が別になったり、2年間契約不要となったのが大きな変化だよ！ 月額通信料金 スマホ本体代 通話料金 オプション料金 月額通信代 月額通信料金は、インターネットをどれくらい使うかで決まるよ。スマホの料金の中で一番大きい部分だけど、工夫すれば安くなることもあるよ。
大手よりも小さい会社が安いことがあるよ。でも、大手にも割引があって、安くなることもあるから、調べてみてね。
昔は2年間契約しないと違約金がかかったりしたけど、今はいつでも解約やキャリア変更ができるようになったよ。
スマホ本体代 スマホ本体は「分割払いで買う」ことが多いよ。最近は、「2年後に返すと残りのお金を払わなくてもいい」プランもあるよ。
昔は、2年間キャリアを変更しないといけなかったけど、今は2年以内にキャリアを変更しても大丈夫だよ。
ガラケーやスマホ初期の実質0円 昔のガラケーやスマホの契約では、「2年経たないとキャリア変更できない」と思われていたのは、スマホが無料になるような契約だったからだよ。でも、今は違うよ。
項目 月額料金 割引 割引後月額料金 月額通信代 5,000円 -1,000円(スマホ代と同額) 4,000円 スマホ本体代 1,000円 - 1,000円 合計 - - 5,000円 実質0円のカラクリは、昔のスマホ本体代の仕組みで、簡単なんだよ。表を見ると、スマホ本体代と同じだけ、月額通信料金から割引されていたの。だから、解約をすると、月額通信料金と割引もなくなっちゃうんだ。それで、「スマホがタダにならなくなっちゃうから、2年間は解約しないほうがいい！」っていう話だったんだよ。
最近のスマホ代 最近のスマホ本体代は、月額通信料金とは別になってるよ。もしスマホが安くなるキャンペーンがあっても、通信料金とは関係ないから、キャリア変更しても大丈夫だよ。
項目 月額料金 割引 割引後月額料金 月額通信代 5,000円 - 4,000円 スマホ本体代 1,000円 -500円 500円 合計 - - 4,500円 通話料金 通話料金は、電話をかける時間によって決まるよ。たいてい30秒で21円くらいだけど、最近はオプションで5分間かけ放題などのプランもあるよ。自分がどれくらい電話を使うかによって、オプションを選んで料金を安くするのがおすすめだよ！
オプション代 オプション料金は、自分が使いたいサービスや機能を追加するときに払うお金だよ。例えば、電話のかけ放題プランや、家族で一緒に使えるデータシェアプラン、追加のインターネット容量などがあるよ。
これらのオプションは、自分にとって必要かどうかよく考えて選ぼう。使わないオプションを契約してしまうと、無駄にお金がかかってしまうことがあるからね。
さいごに スマホの契約はいろいろな部分があって、ちょっと難しいかもしれないけど、大事なことを理解しておけば、自分に合ったプランを選ぶことができるよ。スマホを使う時には、自分の使い方や必要なサービスを考えて、いい契約を見つけてね！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
