<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on あむふぉん -ガジェット-</title>
    <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on あむふぉん -ガジェット-</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Aug 2023 21:19:01 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gadget-amphone.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pixel Fold ベンチマーク測定</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/android/pixelfold_bench/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 21:19:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/android/pixelfold_bench/</guid>
      <description>同じTensor G2のPixel7 Proと比較すると控えめ？ 参考記事 今回比較対象のPixel7 Proのレビュー記事は下記となります。興味ある方はぜひご覧ください。
Pixel7Proレビュー Pixel Foldベンチマーク測定 筆者はバッテリーセーバーONで使うことが多いため、まずはそちらで測定。 Pixel FoldバッテリーセーバーON Geekbench 6 pic.twitter.com/8jLpj5H8tM
&amp;mdash; あむ (@gadget_amphone) August 6, 2023 思ったよりもスコアが出ました。
続いてバッテリーセーバーOFFで測定。 Pixel FoldバッテリーセーバーOFF Geekbench 6 pic.twitter.com/Cu3vgBsKR4
&amp;mdash; あむ (@gadget_amphone) August 6, 2023 スコアは上がりましたが、思ったより伸びませんでした&amp;hellip;
これであればバッテリーセーバーONで常用するのが良さそうですね。
ただ気になるのはPixel7 Proよりスコアが若干低い点です。筆者は重めのゲームをしないため、特に問題ありませんが、ゲームをする人は注意が必要そうです。（そもそも折りたたみ端末でゲームをするのはあれですが）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pixel Fold購入実機レビュー</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/android/pixelfold_review/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 12:44:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/android/pixelfold_review/</guid>
      <description>カバーディスプレイの使い心地がよい！ 着弾報告 色はPorcelainを購入しました！ケースは薄めのものをまめこモバイルさんで購入させていただき満足してます！ Pixel Fold着弾！ pic.twitter.com/UdF1oETHxE
&amp;mdash; あむ (@gadget_amphone) July 27, 2023 1週間使ってみての感想 下記の3点が大きく感じた点です。1つずつ細かく説明します。
カバーディスプレイ側のアスペクト比が普通のスマホに近く、かなり使いやすい カバーディスプレイはメリットでもありデメリットでもある 横長のメインディスプレイも一長一短 カバーディスプレイ側のアスペクト比が普通のスマホに近く、かなり使いやすい 筆者がメイン機で利用していたGalaxy Z Fold3との比較です。Z Fold3は縦長な分ブラウザの表示領域が広く、情報量が多く見れる利点がありました。一方で、ゲーム等をする時は特殊なアスペクト比で表示がおかしくなってました。メインディスプレイでもゲームをするのは難しく、専用にもう一台端末を持ち歩いてました。
これがPixel Foldに変えてから、カバーディスプレイを通常のスマホ、メインディスプレイをタブレットとして利用できるようになり、荷物がとても軽くなりました！筆者は技術書をよく読むので、これは大変嬉しいことです！ カバーディスプレイ比較 pic.twitter.com/pl312DqXgq
&amp;mdash; あむ (@gadget_amphone) August 5, 2023 カバーディスプレイはメリットでもありデメリットでもある さきほどカバーディスプレイを絶賛しましたが、実はデメリットも感じてます。それは「カバーディスプレイが使いやすいが故に、メインディスプレイを使う機会が減ること」です！
Z Fold3では「カバーディスプレイが縦長で使いづらいため、メインディスプレイを使おう」となる機会がそこそこありました。Pixel Foldではこれがなくなってしまい「折りたたみ端末の意味あるのか&amp;hellip;？」となってる状況です&amp;hellip;
横長のメインディスプレイも一長一短 横長のメインディスプレイのいいところは書籍が見開きでよめることです！技術書なんかは見開きで読むこと前提のレイアウトもあり、満足度が高いです。
一方で下記の通り、ブラウジングでは情報量が減ってしまいます。というのも一般的なスマホは縦長であり、それにあわせてサイトが最適化されております。横長のメインディスプレイでは最適化が進んでおらず、正直PC版の方が見やすいです。 メインディスプレイ比較 pic.twitter.com/c76ePYtvdV
&amp;mdash; あむ (@gadget_amphone) August 5, 2023 まとめ 色々メリットデメリットはありますが、今のところかなり満足度は高いです。新発表されたZ Fold5なんかも気になりますが、それはそれ、これはこれという気持ちでPixel Foldを使い倒していこうと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M1 mac miniがAmazonセールで¥65,000に！！</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%AC%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%83%E3%83%88/amazon_sale_mac_mini/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 12:10:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%AC%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%83%E3%83%88/amazon_sale_mac_mini/</guid>
      <description>Amazonセール情報：M1 Mac Miniが¥65,000に！ 皆さん、こんにちは。今回はAmazonで開催中のセールで、M1 Mac Miniをお得に購入する方法についてご紹介します。 商品リンク 2020 Apple Mac mini Apple M1 Chip (8GB RAM, 256GB SSD) 2023/06/02 12:52時点 -30% ￥65,000
Amazon
M1 Mac Miniのスペック まずは、M1 Mac Miniのスペックを確認してみましょう。
スペック 詳細 チップ Apple M1チップ CPU 8コア（4パフォーマンスコアと4効率コア） GPU 8コア Neural Engine 16コア メモリ 8GB統合メモリ ストレージ 256GB SSD サイズ 高さ3.6cm、幅19.7cm、奥行き19.7cm 重さ 1.2kg コンパクトで省スペース M1 Mac Miniの魅力の一つはそのコンパクトさです。高さはわずか3.6cm、幅と奥行きはそれぞれ19.7cmとなっています。これなら、スペースに限りがある場所でも問題なく設置することができます。
高性能な処理能力 そして、M1 Mac Miniはその小ささからは想像できないほどの高性能を誇ります。Appleが開発したM1チップを搭載しており、8コアのCPU、8コアのGPU、そして16コアのNeural Engineが働きます。これにより、学校の課題の作成やプレゼンテーションの準備、ゲームや動画視聴など、様々なタスクをスムーズにこなすことができます。
Amazonでのお得な価格 現在Amazonでは、このM1 Mac Miniが30%オフの価格で購入可能です。さらに、送料も無料です。在庫はありますが、人気商品なので早めにチェックしてみてください。
この機会に、高性能で省スペースなM1 Mac Miniを手に入れて、新しいパソコンライフを始めてみてはいかがでしょうか？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASUSがWindowsのポータブルゲーム機、ROG Allyを発表</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%AC%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%83%E3%83%88/rog_ally_announced/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 00:10:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%AC%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%83%E3%83%88/rog_ally_announced/</guid>
      <description>はじめに ASUSがWindowsのポータブルゲーム機、ROG Allyを発表！！ ROG Allyとは ROG AllyはASUSが発表したWindows11搭載のポータブルゲーム機です。かなり高スペックで、ゲーム機だけでなく、普通のPCとしても使えそうです。また、ROG XG Mobileという外付けGPUを接続することで、さらに高いパフォーマンスを発揮することができます。
ROG Allyのスペック 項目 RC71L-Z1E512 RC71L-Z1512 OS Windows 11 Home 64ビット Windows 11 Home 64ビット プロセッサー AMD Ryzen™ Z1 Extreme プロセッサー AMD Ryzen™ Z1 プロセッサー 表示機能 7.0型ワイドTFTカラー液晶 7.0型ワイドTFTカラー液晶 解像度 1,920×1,080ドット 1,920×1,080ドット リフレッシュレート 120Hz 120Hz メインメモリ 16GB LPDDR5-6400 オンボードメモリのみ 16GB LPDDR5-6400 オンボードメモリのみ ストレージ SSD 512GB (PCI Express 4.0 x4接続) SSD 512GB (PCI Express 4.0 x4接続) インターフェース マイクロホン/ヘッドホン・コンボジャック×1、ROG XG Mobileインターフェース×1、USB3.2 (Type-C/Gen2) ×1、microSDXCメモリーカード、microSDHCメモリーカード、microSDメモリーカード マイクロホン/ヘッドホン・コンボジャック×1、ROG XG Mobileインターフェース×1、USB3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(ネタ)久しぶりにiPhoneを買いたい</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/ios/iphone_script/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:43:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/ios/iphone_script/</guid>
      <description>はじめに 「久しぶりにiPhoneを買いたい」という自分の想いを元にAIに記事を50%ほど書かせてみるテスト なぜiPhoneを買いたいのか 筆者は、iPhone13 miniを使っていましたが、実は売却してしまい手元にあるiPhoneはありません。そのため、iPhoneを買いたいと思っています。 iPhone13 miniはサイズ・重量感ともに非常に良い端末でした。そのため、iPhone13 miniを買い直すか、Pro系にするか迷っています。
なぜAndroidばかり買いiPhoneをあまり買わないのか 特にAndroidが好きだから〜とかiOSがどうのこうのという理由はありません。ただ、Androidの方が比較的安く手に入り、同じ金額で多くの端末が買えるためでした。過去形なのは最近のAndroidのハイスペック端末は高くなってきているためです。むしろ、キャリアのキャンペーン等でiPhoneの方が安く手に入ることが多くなってきています。iPhoneはlightningケーブルであること以外はとても良い端末だと思っています。特にPro系は所有していたことがないので、ぜひ購入してみたいです。
iPhoneの画面交換もしてみたい 実はNexus5とNexus5Xの画面交換なんかはやったことがあります。そのため、iPhoneの画面交換もしてみたいと思っています。Pro系でもジャンクであればそこそこ安く手に入るためです。ただ、iPhoneの画面交換はヒートガン等があった方がしやすいらしく、機材諸々を揃えるとこから始めないといけないので、結構大変そうです。
まとめ iPhoneを買いたいという気持ちが強くなってきたので、近々購入するかもしれません。ただ、Pro系は高いので、キャンペーン等を狙って購入したいと思います。また、画面交換もしてみたいので、ジャンクであればそこそこ安く手に入るので、購入してみたいと思います。
という記事をLLM系のAIに文章を書かせながら自分で校正して書きました。文章の流れがおかしいところがあるかもしれませんが、ご了承ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xperia 1 Vが発表</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/android/xperia1v_announced/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 00:42:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/android/xperia1v_announced/</guid>
      <description>はじめに カメラが大幅強化されたXperia1 Vが発表！ 外観 Powered by the @Snapdragon 8 Gen 2 Mobile Platform, #Xperia1V sets a new standard for connected computing and groundbreaking AI - enabling extraordinary experiences with efficient power consumption.#Sony #Xperia #SonyXperia #NextGenXperia #Snapdragon #Snapdragon8Gen2
&amp;mdash; Sony | Xperia (@sonyxperia) May 12, 2023 スペック 項目 スペック ディスプレイ 6.5インチ有機ELディスプレイ（21:9、3840×1644） CPU Snapdragon 8 Gen2 メモリ 12GB/16GB ストレージ 256GB/512GB 外部ストレージ microSDXC（最大1TB） バッテリー 5000mAh カメラ 広角カメラ：有効4800万画素 超広角カメラ：有効1200万画素 望遠カメラ：有効1200万画素 フロントカメラ 有効1200万画素 OS Android 13 サイズ 約71mm×約165mm×約8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pixel Foldが正式発表、お値段なんと25.3万円</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/android/pixelfold_announced/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 21:32:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/android/pixelfold_announced/</guid>
      <description>はじめに ついに待望のPixel Foldが発表されるもお値段なんと25.3万円！！ スペック 項目 内容 外観 ✨May The Fold Be With You✨https://t.co/g6NUd1DcOJ#GoogleIO #PixelFold
May 10 pic.twitter.com/K8Gk21nmo8
&amp;mdash; Made by Google (@madebygoogle) May 4, 2023 価格 253,000円 プロセッサ Google Tensor G2 メモリ 12GB LPDDR5 ストレージ 256GB UFS 3.1 ディスプレイ（外部カバー） 5.8インチ OLEDアスペクト比：17.4:92,092x1,080リフレッシュレート：スムーズ ディスプレイ（最大120Hz対応）最大輝度 1,200 ニト（HDR）、1,550 ニト（ピーク輝度）コントラスト比：1,000,000:1HDR対応24ビットフルカラー（1,600 万色）Gorilla Glass Victus のカバーガラス ディスプレイ（内折り） 7.6インチ OLEDアスペクト比：6:52,208x1,840リフレッシュレート：スムーズ ディスプレイ（最大120Hz対応）最大輝度 1,000 ニト（HDR）、1,450 ニト（ピーク輝度）コントラスト比：1,000,000:1HDR対応24ビットフルカラー（1,600万色）保護プラスチック層を組み込んだ超薄型ガラス アウトカメラ OIS（光学式手ぶれ補正）とCLAFを搭載した48メガピクセルQuad PDピクセル幅: 0.8 μm絞り値: ƒ/1.7画角: 82°11イメージセンサーサイズ: 1/2インチ10.8メガピクセルウルトラワイドカメラピクセル幅: 1.25 μm絞り値: ƒ/2.2画角: 121.1°イメージセンサーサイズ: 1/3インチ10.8メガピクセルのデュアルPD望遠カメラピクセル幅: 1.22 μm絞り値: ƒ/3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pixel7Proレビュー</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/android/pixel7pro_review/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 01:03:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/android/pixel7pro_review/</guid>
      <description>はじめに Pixel6と比較して指紋認証精度向上、処理性能向上とかなり使いやすくなりました！(Pixel7aがもうすぐとの噂もあるので今のうちにレビュー記事書いてしまいます) スペック 項目 スペック CPU Google Tensor G2 メモリ 12GB LPDDR5 ストレージ 256GB UFS 3.1 ストレージ ディスプレイ 6.7インチ LTPO OLED 解像度 1440 x 3120 リフレッシュレート 最大120Hz カバーガラス Corning® Gorilla® Glass Victus™ バッテリー 5,000mAh ※その他は公式サイト参照 外観 まずは全体像とPixel7 Proの特徴である下記2点を見ていきます。
カメラのでっぱり エッジディスプレイ 全体像 第一印象は結構大きなスマホだな、という感じです。これまでZenfone8やiPhone13 miniといった小型を好んで使ってきたのもあり、かなり大きく感じます。 カメラのでっぱり まずはケースなしの状態を見ていきましょう。結構でっぱっていて、気になる方は気になるかなーという感じです。 次にケースをつけた状態を見ていきます。ケースはGoogle公式のケースをつけてます。 ケースをつけると結構でっぱりが滑らかになり、気にならないレベルになります。公式ケース、個人的にかなり気に入ってます。
エッジディスプレイ 実はエッジディスプレイ端末はPixel7Proが初めてです。購入前は「エッジディスプレイ大丈夫かな？」と気になってましたが、実際に使ってみると全く気になりませんでした。
処理性能 性能は数値で見たほうがわかりやすいと思うのでGeekbenchの結果貼っておきます。
Geekbench 6 Geekbench ML Tensorってなに？ 高校数学でベクトル、大学で線形代数を学んだ方は行列という言葉を聞いたことがあると思います。これらはTensorの仲間で、Tensorは一般的にn次元の配列で表現されます。
このTensorがPixelのCPUの名前としてついてる理由はズバリAIに関係しています。
語り始めると無限に語れてしまうので詳細は省きますが、AIの中はTensorを用いた演算をしており、さらにGoogleはTensorFlowというAIのライブラリを提供しています。
つまりGoogleとしてPixelはAIに強い！ことを強調した名づけになってるわけです。発表会でもAIを利用した消しゴムマジックを大々的に宣伝してましたね。
余談ですがGeekbench MLはGoogleのAIライブラリであるTensor Flowの軽量版であるTensorFlow Liteの処理性能を計測するためのベンチマークテストです。スコア2,300とまあまあの性能です（やっぱりスナドラと比べると・・・）。
Geekbench MLの他機種のスコアは下記公式サイトを参照ください。 https://browser.geekbench.com/ml-benchmarks
消しゴムマジック 消しゴムマジックはぶっちゃけてしまうと「うーん」という精度です・・・
簡単に消せそうな写真を用意して試してみましたが、結構違和感が残る消え方をしてます。黒い部分はSonyのイヤホンを置いて消しゴムマジックをした残りです・・・ とは言え処理速度はとても速いです、3秒程度で完了します。消しゴムマジックの精度はAIの改善で今後どんどん良くすることができるので、今は処理速度が速いの1点で今後に期待できます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IIJmioのすゝめ</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%81%8A%E3%83%88%E3%82%AF%E6%83%85%E5%A0%B1/iijmio_info/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 20:42:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%81%8A%E3%83%88%E3%82%AF%E6%83%85%E5%A0%B1/iijmio_info/</guid>
      <description>はじめに 格安SIMの中でも老舗のIIJmioについて紹介します！ ※格安SIMについてはこちらを参照してください
IIJmioの魅力 IIJmioはドコモ回線とau回線を利用した格安SIMで、契約時にどちらかを選択することができます。
月額料金がリーズナブルで、MNP(電話番号そのままで乗り換えをすること)をすると、スマホも安く入手できるのが特徴です。
下記は2023年4月26日時点のIIJmioの料金表です。1ヶ月の使用ギガ数が少ない人はもちろん、20GBの方でも月額2,000円ととてもお得に利用できます。 他キャリアとの比較 5分通話かけ放題がついているなど、単純比較はできませんが、20GB通信可能なプランの料金比較表をご紹介します。
この通り、IIJmioは他キャリアのプランと比較しても安く、通話はあまりしない方にとっては月額料金を抑えることができます。
キャリア 20GBの月額料金 IIJmio 2,000円 LINEMO 2,728円 ahamo 2,970円 povo 2,700円 事務手数料3,300円→50円でさらにお得に 事務手数料3,300円が、下記のAmazonパッケージを50円で購入することで3,300円が不要になります！契約をする場合は是非活用してください。
ドコモ回線とau回線どちらがいいの？ 結論から言うと、ご自分のスマホに合わせて選んでください。スマホによって対応キャリアが異なるため、事前に調べることが大切です。
SIMフリーとはで解説してますので、ご参照ください
格安SIMはメリットばかりなの？ もちろん、メリットばかりではありません。デメリットも存在します。
よく言われるデメリットの一つは大手キャリアに比べてサポートが少ないことです。大手キャリアはショップを展開しており、店員さんの直接サポートを受けることができます。対して、格安SIMのほとんどはネット受付で直接サポートがありません。そのためご自分で設定ができる方に向いています。
最後に 格安SIMは思ったより簡単に利用でき、IIJmioだと20GBでも月額2,000円ととてもおトクなので是非検討してみてください！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SIMフリーとは</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/about_sim_free/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 22:24:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/about_sim_free/</guid>
      <description>SIMフリーを簡単にまとめると SIMフリーとはどのキャリアのSIMも使えるスマホのことだよ！でもキャリアの電波全部が使えるとは言ってないので注意が必要だよ SIMフリーについて詳しく解説 SIMフリーとは「SIMロックがかかっていない端末」のことで、SIMロックとは「スマホを販売するキャリアのSIMでしか使えないようにロック」することだよ
ちょっと前まで各キャリアは客の流出を防ぐため、販売するスマホにSIMロックをかけ、他キャリアで利用できないよう制限をかけていたよ
だけど法改正により、2021年10月1日以降に販売されたスマホは全てSIMロックを外したSIMフリーとすることが義務付けられたよ
SIMフリーでも他キャリアの電波全て使えるわけではない！？ 気をつけてほしいのが「SIMフリー = 他キャリアSIMが使える」だけど「他キャリアの電波全てが使えるわけではない」よ
というのも電波には周波数というのがあり、キャリアごとに周波数帯域の割り当てがされているよ、簡単に言うと「電波にも種類がある」と思ってね
この電波を使うにはスマホ側がその電波の種類に対応している必要があるよ
iPhoneなどのどのキャリアでも販売されているスマホは大体のキャリアの電波に対応していることが多いよ、対してキャリア専売のスマホは販売キャリア以外の電波の種類の対応が少ないことがあるよ（とは言っても完全に使えない訳ではないのでこの辺りは難しいよ
私は実際に他キャリアの電波対応が少ない状態で使ってみてるよ！他記事で詳しくまとめるけど「地下鉄やデパートの地下では圏外になることが多い」よ！
他キャリアでも使いたい方は公式スペック表を確認するか、iPhoneなどを買うのが安心だよ！
結論 SIMフリーとはどのキャリアのSIMも使えるスマホのことだよ！でも他キャリアの電波の対応が少ないこともあるからしっかり確認しようね！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galaxt Tab S8 Ultraが楽天市場で実質132,160円に！</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%81%8A%E3%83%88%E3%82%AF%E6%83%85%E5%A0%B1/galaxt_tab_s8_ultra_sales/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 21:20:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%81%8A%E3%83%88%E3%82%AF%E6%83%85%E5%A0%B1/galaxt_tab_s8_ultra_sales/</guid>
      <description>Galaxy Tab S8 Ultra おトク情報 楽天スーパーDEALで実質132,160円に！更に他の諸々でもっとお得に買えます！！ Galaxy Tab S8 Ultra SM-X900NZAGXJP Androidタブレット Graphite
税込価格207,680円に40%ポイントバック(75,520pt)がもらえ、実質132,160円となります！ この他にも通常ポイントやお買い物マラソン、楽天モバイル契約者は+10%ポイント(最大2,000pt)もついており、人によってはさらにお得に買えます！
Galaxy Tab S8 Ultra スペック情報 項目 スペック CPU Snapdragon 8 Gen 1 メモリ 12GB ストレージ 256GB 画面サイズ 14.6インチ 解像度 2960x1848 画面種別 OLED 重量 726g </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>格安SIM</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/mnvo/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 14:10:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/mnvo/</guid>
      <description>格安SIMって何？ 格安SIMはスマホの通信料金を安くするためのいい方法だよ！大手のキャリアよりも安い料金で、インターネットや通話ができるようになるんだよ！ 格安SIMのメリット 安い：格安SIMは、大手キャリアよりも通信料金が安いことが多いよ。 自由なプラン：いろんなプランがあって、自分に合ったものを選べるよ。 SIMカードだけ買えばいい：スマホ本体は別に買うことができるから、自分の好きなスマホを使えるよ。 格安SIMのデメリット 通信速度が遅いことがある：大手キャリアに比べると、通信速度が遅いことがあるよ。 サポートが遅いことがある：大手キャリアよりも、サポートが遅いことがあるよ。 キャンペーンが少ない：大手キャリアには、キャンペーンがたくさんあるけど、格安SIMにはあまりないよ。 格安SIMの選び方 格安SIMを選ぶときは、以下のポイントをチェックしてね。
料金プラン：どんな料金プランがあるか調べて、自分に合ったものを選ぼう。 通信速度：インターネットの速さは大丈夫か確認しよう。 サポート：困ったときに、ちゃんと助けてもらえるか確認しよう。 キャンペーン：もしキャンペーンがあれば、それもチェックしておこう。 格安SIMの例 格安SIMの料金プランの例を載せるよ。2023/04/23時点の情報だから最新情報は各公式サイトで確認してね！
格安SIM 1GB 2GB 3GB 5GB 10GB 15GB 20GB 40GB IIJmio - 850円 - 970円 1,470円 1,800円 2,000円 - mineo 1,298円 - - 1,518円 1,958円 - 2,178円 - Nuroモバイル - - 792円 990円 1,485円 - 2,090円〜 3,980円 さいごに 格安SIMは、通信料金を安くしたい人にとって、とてもいい選択肢だよ。ただし、通信速度やサポートなど、デメリットもあるから、自分に合ったものをしっかり選ぼう。格安SIMを選ぶときは、料金プランや通信速度、サポートなどをチェックして、自分にぴったりのものを見つけてね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スマホ契約</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/contract_smartphone/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:16:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/contract_smartphone/</guid>
      <description>はじめに スマホの契約はちょっと難しいけど、大切なことを分かりやすく説明するね！
まとめると スマホの契約は4つの部分からなるよ。最近は「月額通信料金」と「スマホ本体代」が別になったり、2年間契約不要となったのが大きな変化だよ！ 月額通信料金 スマホ本体代 通話料金 オプション料金 月額通信代 月額通信料金は、インターネットをどれくらい使うかで決まるよ。スマホの料金の中で一番大きい部分だけど、工夫すれば安くなることもあるよ。
大手よりも小さい会社が安いことがあるよ。でも、大手にも割引があって、安くなることもあるから、調べてみてね。
昔は2年間契約しないと違約金がかかったりしたけど、今はいつでも解約やキャリア変更ができるようになったよ。
スマホ本体代 スマホ本体は「分割払いで買う」ことが多いよ。最近は、「2年後に返すと残りのお金を払わなくてもいい」プランもあるよ。
昔は、2年間キャリアを変更しないといけなかったけど、今は2年以内にキャリアを変更しても大丈夫だよ。
ガラケーやスマホ初期の実質0円 昔のガラケーやスマホの契約では、「2年経たないとキャリア変更できない」と思われていたのは、スマホが無料になるような契約だったからだよ。でも、今は違うよ。
項目 月額料金 割引 割引後月額料金 月額通信代 5,000円 -1,000円(スマホ代と同額) 4,000円 スマホ本体代 1,000円 - 1,000円 合計 - - 5,000円 実質0円のカラクリは、昔のスマホ本体代の仕組みで、簡単なんだよ。表を見ると、スマホ本体代と同じだけ、月額通信料金から割引されていたの。だから、解約をすると、月額通信料金と割引もなくなっちゃうんだ。それで、「スマホがタダにならなくなっちゃうから、2年間は解約しないほうがいい！」っていう話だったんだよ。
最近のスマホ代 最近のスマホ本体代は、月額通信料金とは別になってるよ。もしスマホが安くなるキャンペーンがあっても、通信料金とは関係ないから、キャリア変更しても大丈夫だよ。
項目 月額料金 割引 割引後月額料金 月額通信代 5,000円 - 4,000円 スマホ本体代 1,000円 -500円 500円 合計 - - 4,500円 通話料金 通話料金は、電話をかける時間によって決まるよ。たいてい30秒で21円くらいだけど、最近はオプションで5分間かけ放題などのプランもあるよ。自分がどれくらい電話を使うかによって、オプションを選んで料金を安くするのがおすすめだよ！
オプション代 オプション料金は、自分が使いたいサービスや機能を追加するときに払うお金だよ。例えば、電話のかけ放題プランや、家族で一緒に使えるデータシェアプラン、追加のインターネット容量などがあるよ。
これらのオプションは、自分にとって必要かどうかよく考えて選ぼう。使わないオプションを契約してしまうと、無駄にお金がかかってしまうことがあるからね。
さいごに スマホの契約はいろいろな部分があって、ちょっと難しいかもしれないけど、大事なことを理解しておけば、自分に合ったプランを選ぶことができるよ。スマホを使う時には、自分の使い方や必要なサービスを考えて、いい契約を見つけてね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SIMとは</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/about_sim/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 22:32:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/about_sim/</guid>
      <description>SIMについて SIMは「Subscriber Identity Module（加入者識別モジュール）」の略で、スマホに入れて通信が可能となるカードのことです。 SIMには加入者の情報や携帯電話会社の情報が格納されていて、SIMを挿入した端末で電話やインターネット接続を可能とする役割があります。
電話番号やギガ数はこのSIMに紐づいてます。そのため、SIMさえ入れ替えてあげれば機種変更が可能となります！
物理SIMとeSIMの違い 実はSIMカードにはSDカードのような実態がある「物理SIM」と、スマホ本体に組み込まれておりデータを書き換えて利用する「eSIM」が存在します。ここではそれらの違いをまとめてます。
項目 物理SIM eSIM サイズと形状 ミニ、マイクロ、ナノの3種類があり、機器に合わせて選択する必要がある 特別なSIMカードは必要とせず、端末にプログラムされた仮想SIMを使用する 取り扱い SDカードのように本体に挿入 端末の設定画面より操作可能 機種変更の容易さ SIMカードの形状が同じであれば差し替えるだけで可能 携帯電話会社に機種変更依頼が必要(一部例外を除く) デバイスのデザイン SIMスロットが必要 SIMスロットが必要なく、小型のデバイスにも適している 環境への配慮 物理的なSIMカードが必要であり、使用後の廃棄物が発生する 特別なSIMカードは必要とせず、電話やオンラインで変更が可能 通信事業者との互換性 ほとんどの通信事業者が対応 一部の通信事業者に限られる 物理SIMとeSIMどちらがおすすめ？ 今のところは「物理SIM」がおすすめです！と言うのもeSIMは機種変更の時に結構面倒です。対して物理SIMはSDカードのように差し替えてちょっと設定するだけでOKです。特に「スマホが急に壊れた」なんて時は物理SIMの方が圧倒的に楽です。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
