<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>スマホの基本/SIM on あむふぉん -ガジェット-</title>
    <link>https://www.gadget-amphone.com/custom_categories/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/sim/</link>
    <description>Recent content in スマホの基本/SIM on あむふぉん -ガジェット-</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language><atom:link href="https://www.gadget-amphone.com/custom_categories/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/sim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>SIMフリーとは</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/about_sim_free/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 22:24:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/about_sim_free/</guid>
      <description>SIMフリーを簡単にまとめると SIMフリーとはどのキャリアのSIMも使えるスマホのことだよ！でもキャリアの電波全部が使えるとは言ってないので注意が必要だよ SIMフリーについて詳しく解説 SIMフリーとは「SIMロックがかかっていない端末」のことで、SIMロックとは「スマホを販売するキャリアのSIMでしか使えないようにロック」することだよ
ちょっと前まで各キャリアは客の流出を防ぐため、販売するスマホにSIMロックをかけ、他キャリアで利用できないよう制限をかけていたよ
だけど法改正により、2021年10月1日以降に販売されたスマホは全てSIMロックを外したSIMフリーとすることが義務付けられたよ
SIMフリーでも他キャリアの電波全て使えるわけではない！？ 気をつけてほしいのが「SIMフリー = 他キャリアSIMが使える」だけど「他キャリアの電波全てが使えるわけではない」よ
というのも電波には周波数というのがあり、キャリアごとに周波数帯域の割り当てがされているよ、簡単に言うと「電波にも種類がある」と思ってね
この電波を使うにはスマホ側がその電波の種類に対応している必要があるよ
iPhoneなどのどのキャリアでも販売されているスマホは大体のキャリアの電波に対応していることが多いよ、対してキャリア専売のスマホは販売キャリア以外の電波の種類の対応が少ないことがあるよ（とは言っても完全に使えない訳ではないのでこの辺りは難しいよ
私は実際に他キャリアの電波対応が少ない状態で使ってみてるよ！他記事で詳しくまとめるけど「地下鉄やデパートの地下では圏外になることが多い」よ！
他キャリアでも使いたい方は公式スペック表を確認するか、iPhoneなどを買うのが安心だよ！
結論 SIMフリーとはどのキャリアのSIMも使えるスマホのことだよ！でも他キャリアの電波の対応が少ないこともあるからしっかり確認しようね！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SIMとは</title>
      <link>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/about_sim/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 22:32:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.gadget-amphone.com/posts/%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%81%AE%E5%9F%BA%E6%9C%AC/about_sim/</guid>
      <description>SIMについて SIMは「Subscriber Identity Module（加入者識別モジュール）」の略で、スマホに入れて通信が可能となるカードのことです。 SIMには加入者の情報や携帯電話会社の情報が格納されていて、SIMを挿入した端末で電話やインターネット接続を可能とする役割があります。
電話番号やギガ数はこのSIMに紐づいてます。そのため、SIMさえ入れ替えてあげれば機種変更が可能となります！
物理SIMとeSIMの違い 実はSIMカードにはSDカードのような実態がある「物理SIM」と、スマホ本体に組み込まれておりデータを書き換えて利用する「eSIM」が存在します。ここではそれらの違いをまとめてます。
項目 物理SIM eSIM サイズと形状 ミニ、マイクロ、ナノの3種類があり、機器に合わせて選択する必要がある 特別なSIMカードは必要とせず、端末にプログラムされた仮想SIMを使用する 取り扱い SDカードのように本体に挿入 端末の設定画面より操作可能 機種変更の容易さ SIMカードの形状が同じであれば差し替えるだけで可能 携帯電話会社に機種変更依頼が必要(一部例外を除く) デバイスのデザイン SIMスロットが必要 SIMスロットが必要なく、小型のデバイスにも適している 環境への配慮 物理的なSIMカードが必要であり、使用後の廃棄物が発生する 特別なSIMカードは必要とせず、電話やオンラインで変更が可能 通信事業者との互換性 ほとんどの通信事業者が対応 一部の通信事業者に限られる 物理SIMとeSIMどちらがおすすめ？ 今のところは「物理SIM」がおすすめです！と言うのもeSIMは機種変更の時に結構面倒です。対して物理SIMはSDカードのように差し替えてちょっと設定するだけでOKです。特に「スマホが急に壊れた」なんて時は物理SIMの方が圧倒的に楽です。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
